Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)
это программный интерфейс, позволяющий программам и скриптам получить доступ
к содержимому HTML, XHTML и XML, а также изменять содержимое, структуру и оформление таких документов.
Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
innerText - это свойство, позволяющее задавать или получать текстовое содержимое элемента и его потомков.
innerHTML - устанавливает или получает HTML или XML разметку дочерних элементов.

Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? 
Пошук по id (або метод getElementById), повертає конкретний елемент
Пошук по назві тега (або метод getElementsByTagName), повертає масив елементів
Пошук по атрибуту name (або метод getElementsByName), повертає масив елементів
Через батьківські елементи (отримання всіх нащадків)
document.querySelector
document.querySelectorAll

Який спосіб кращий?
document.querySelector